Kohtu korra pärast olid Kaiu walla kohtuse walla honese kokku tulnud:
Kohtu wanem: Jaan Wiirun
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw
2, kohtu körwamees: Mart Pauls
Kirjutaja: K.Kaasik
Jüri Kütsen kaebab, et Ustalu Jaani naene Anu Ärin olla tema peale tühja jutu teinud, et tema olla oma karja laadas lehma juures olnud; ja seda jutu olla tema An Toeli wastu rääkinud, mis An Toel jälle temale on ette raakind. Sai kohtu ette kutsutud Anu Ärin: Kohtu küsimise peale tunnistas tema, et ta olla Wainu Tutsu tarase ohtu widewiku aeg läind oma anisid taga otsima, kui ta tara wärawast on sisse läinud, siis näind tema, et üks mees wastu lehma on seisnud ja lehma perse wastu meest, ja kui ta teda on näinud kargand ta kohe karjalauda nurka, ja lehm olla siis weel sabaga löönud: Kui tema  õhtust on teretanud, siis se mees olla laadanurgast ukse poole käed silme ees hoides waatand, aga ta ei olla mitte teda tunnud, kes ta on olnud, ta ei olla mitte seda juttu teinud, et se Juri Kütsen on olnud; aga se mees on kül lehma juures olnud, ja se asi oli ju sui heina ajal.
Sai kohtu ette kutsutud käämees An Toel: tema tunnistas et Anu Ärin on seda tema wastu ütlenudet Jüri Kütsen olla oma karjalaadas lehma juures olnud, et ta kaa seda selgesti olla näinud. Kohtu küsimise peale tunnistas Jüri Kütsen et ta ei olla mitte lehma juures olnud, neil ei olla mitte lehm laadas olnud, waid täkkus hobune. 
Anu Ärin tunnistas, et ta esiti mitte Jüri Kütseniks ei olla teda selle pärast tunnistand, sest et ta tema auu tahtnud hoida, aga mitte teutada. Nüid et Jüri Kütsen seda nõudes mind tühja jutu rääkijaks tunnistab, tunnistan mina, et Jüri Kütsen oli, kes oma laadas lehma juures oli, ja se on nii tõsi, et mina selle peale wõin wanduda, kui mind seda peaks sunistama. Jüri Kütsen ütleb: Et  tema küll mitte lehma juures ei ole olnud, se olla keik Anu Ärina wale tunnistus, mina taha selles asjas suuremat kohut nõuda.
Kohus mõistis Jüri Kütseni ja Anu Ärina kõwwasti wastameisi waidlemise asjas, et Anu Ärin tunnistab tõesti, et Jüri Kütsen on lehma juures olnud; aga et Jüri Kütsen seda walleks tunnistab hakernihtre kohtu läbi Katsumise alla.
Sellega loppis kohus protokoll sai ette loetud ja oige leitud.
Kohtu wanem: Jaan Wiirun XXX
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw XXX
2, kohtu körwamees: Mart Pauls XXX
Kirjutaja: K.Kaasik
